「全港抗爭即時地圖」被下架 Tim Cook：接受中方要求是在中國營運的代價

在蘋果（Apple）公司將香港抗爭地圖App下架，而港版iPhone隱藏中華民國國旗表情符號後，國家市場監督管理總局官方網站上午公布，局長肖亞慶17日會見美國蘋果公司行政總裁庫克（Tim Cook）商合作。《華爾街日報》16日刊文，不認同蘋果公司服從中國的要求；但蘋果卻稱，接受要求是在中國營運的代價。

國家市場監督管理總局官方網站上午公布，局長肖亞慶17日會見庫克（Tim Cook）等人，「雙方就擴大在華投資與業務發展、消費者權益保護、履行企業社會責任等廣泛議題進行了深入交流」。

官網還公告，肖亞慶昨天也會見了美中貿易全國委員會（USCBC）董事會代表團，並與代表團團長葛林柏格（Evan Greenberg）討論「中美經貿關係發展中有關完善市場環境、中國市場監管改革、社會信用體系建設、維護消費者權益」等議題。

由於蘋果公司近期因多次配合北京立場，因此上述見面備受關注。其中，蘋果公司10月初曾一度在應用商店重新上架能即時顯示香港警察所在區域的「全港抗爭即時地圖」應用程式（App），遭内地官媒砲轟後再度下架。庫克在致員工的電子郵件中捍衛這決定，並調這款App是因遭違法惡意利用而被下架。

蘋果公司多次在修例風波中配合中國
此外，數位媒體「石英」（Quartz）大篇幅報道香港「反修例」示威後，蘋果的中國版應用程式商店也下架了Quartz；香港版iPhone鍵盤10月起也隱藏中華民國國國旗表情符號。

針對蘋果多次配合北京立場，《華爾街郵報》16日曾刊登評論文章，指蘋果服從於中國要求，並說美國應與中國磋商言論自由而非購買大豆。蘋果方面則稱，接受中方要求是在中國營運的代價，且美國大公司的存在讓中國民眾生活更好。另外，相較於當地企業，蘋果與同業可促進資訊更自由流動，以及更好的隱私保護。

垃圾

［第十期牆紙］訴求在沉默中進化

TG CHANNEL :
歡迎投稿 :

美國應與中國磋商言論自由

吓

原來添曲真係人頭豬，唔係扮

對蘋果好失望。

好彩我不遱無用

死基佬
俾狗屌

轉an機啦

雖然係事實但都唔好講出嚟，尤其係而家風頭火勢，佢真係覺得無人搞Apple？

即係隨時都可以出賣抗爭者資料

且美國大公司的存在讓中國民眾生活更好

又用呢條
Xx的存在讓xx生活更好

平時用黎為資本主義辯護
有乜事拎呢條出黎掩蓋一切

不如直接啲話你用香港人性命同自由黎換你自己生活更好

佢呢句可以套用落軍火商提供軍火比恐怖分子都講得通

軍火商：美國大公司的存在讓恐怖分子生活更好

佢賣俾中東既恐怖組織，都令恐怖組織生活更美好，會唔會賣？
而家係講普世價值，抗爭緊人權與民主自由呀，為左錢，為左中國市場，犧牲香港人，選擇企喺極權一方，我諗Tim Cook唔係好清楚香港由頭到尾既情況。

奶呀奶呀

對蘋果好失望

下次換機轉用android

影撚衰steve

佢係咪想被裝修 蘋果啲玻璃好撚貴，雖然佢一定換得起

FBI 叫你解鎖個恐怖分子部機 Apple就死都唔肯 要捍衛個人私穩同自由
支那 叫你下架一個為自由嘅示威者用嘅App
Tim Cook就含到雪雪聲
美國真係要諗諗

奶共

可以tweet下

good idea. 唔識整文宣..幫推

推

推比全部人睇

下次支那要你講support 911你都會照講架啦
人民幣最好味

事實真係冇得搞
唔少手足比人拉都係用ios
3毛死開啲

執柒左佢啦 仆街

屌死奶共apple，好彩用緊3叔機

俾雜種屌屎忽：這是做支那生意的代價 何況屌屎忽我也享受

香港無得搞唔代表美國無得搞，尤係係咁多議員出聲，Apple仲想唔想要稅務優惠？

Apple咁搞落去仲無原則過An

成班輪住自爆，開始懷疑佢地真係有心助攻

議員們應該推法案，由中國進口產品要有關稅寬免要同維護人權同言論自由掛鈎

Sorry
以為你想講裝修
同意你講 我收返

Apple 反唔落，最少仲有最後一道防線

但係屌 添曲唔可以俾佢停， Twitter 見

ifan嬲幾秒跟住又繼續用

Steve係上面睇到火滾

diu
換機一定離開apple 我話既

你都幾雙重標準

今日twitter有報依單野
幫手入去rt!!

【19/10】你今日twitter 左未？（歡迎post meme圖！）

唔好忘記twitter 戰線

仲有！

今日nba全場着standwithhongkong
好撚型
唔知啲tweets響邊可以入去睇睇
仲有大量meme圖可以download 幫你reply!

唔好難為apple啦
有錢唔通唔賺咩

中國禁售，搬哂落香港出貨

若教主在......
教主真係揀錯人，玩死Apple

on9，中國人想用你apple多過你想佢地用啦

舔cock

關基唔基咩事?

diu...好想買iphone11, 但佢又奶共

裝飾apple點睇
唔好爆apple 一定好撚多人搶野

無論點，果迷仲有嗰班冇用過an機嘅都唔會轉陣

奶到雪雪聲,
我諗呢個就係壟斷市場既惡果

其實蘋果態度同共產黨都似，封閉系統，透過神化自己令用家唔質疑自己，有問題就話你唔識用，係你嘅問題

X2

接受中方要求是在中國營運的代價，且美國大公司的存在讓中國民眾生活更好

你幫手打壓言論
幫強權壓迫市民係為左令市民生活更好？
Tim Cook好野！多謝Tim Cook！千歲千歲千千歲！

推比所羅門睇睇

好再不嬲吾用apple野

明買明賣姐

人民幣真香

垃圾apple , 奶共遲早要還

已推

【1020 尖咀見】真。遊行指南參考

美國既核心價值就係比呢班人出賣緊
有錢就是娘

如果Tim Cook呢類賣國賊冇代價 其他美國人開始仿效
美國成為「中華人民共和國美利堅特別行政區」既日子不遠矣

啱 明明自己係主人

【1020 尖咀見】真。遊行指南參考

係咪可以用impactor

對Tim cook 好失望就真

叫佢添共冇撚錯
奶共狗

gay cook is a scum

咁鐘意接受中方要求 tim cook就入番櫃啦中國都唔接受同性婚姻喎

有無英文版？佢後面那句如果係英文原話就刺激。推特新Lebron

叫佢舔共係冇錯
奶共狗

即係親口認左跪, 奶 ...

gay cook

幾時罷用iPhone

講野個tone同黑警一撚樣既

香港人唔會
最少後生仔一定唔會

支那又助攻

堅垃圾
即係美國巿場就唔駛理啦

算唔算出黎撥火
就算香港唔搞（都幾肯定香港人唔可以冇左Apple）美國d議員都做出聲啦

繼續反美？

「 接受中方要求是在中國營運的代價」
呢個理由都幾撚恐怖
即是中方要求蘋果將所有使用者資料都要比晒中國政府，蘋果都會比

An機黑警破解話咁易

再衰啲都仲得
都無佢符

冇錯！邊個搞apple邊個就係鬼！apple是我們心中的紅太陽！

面對FBI就企硬 面對中共就做咁撚多野

言論自由有得磋商
除左普世認同既野唔講得之外
有野唔講得就已經唔係言論自由

洗撚奶咩
垃圾支那點會放罷用到iphone

Silver 一巴刮左落去

唔落架中共根本無符

Apple現金都隨時過千億美金
裝修對佢嚟講極少事
唔做幾日生意有咩所謂

以阿cook商家佬性格
寧願執曬所有香港apple store佢
都唔會放棄大陸個市場
一俾大陸封殺股價點都會受影響
到時CEO要負責

文宣 推

打唔抗得爆都成問題

lm

點易法？

其實twitter應該要追住依點去屌鳩apple冇理由得共雪nba

推呢個

i狗：睇唔到

痴撚線講撚到明

搞佢股東會
發布會好過

唔用iPhone 啦

紅店唔好裝修，黑店先好裝修

already change to android last week

黑警IT狗，插部嘢落部機度就唔使密碼就開到

唔用iphone仲可以用咩

大陸禁售咪去其他國家售，
到時你iphone個名喺中國咪更加珍貴
唔係覺得班中國人可以返到轉頭用華為啊
幾年前中國冇得賣嗰陣咪又係成班大陸人買水貨機
仲要貴一貴都買

不愧為舔cock，雪雪聲

插乜野？
公安都有部機插 iphone 可以偷野

呢個point文宣做得過 推

Steve Jobs喺棺材返上嚟打柒你呀

FBI 叫你解鎖個恐怖分子部機 Apple就死都唔肯 要捍衛個人私穩同自由
支那 叫你下架一個為自由嘅示威者用嘅App
Tim Cook就含到雪雪聲
美國真係要諗諗

☝🏻真係要做大𠳔，要攪到好似NBA, Blizzard 呀咁咁大件事先得，要令美國人感到尊嚴受損才會起來反對Apple

邏輯上係
全球最大公司講句咁ge野出黎

推比美國睇啦

個gif

類似呢啲

真垃圾

如果Pixel有行貨一早轉咗會啦

有冇人可以搞文宣
小弟英文差
可以幫手大大推

仲可以換咩機

push

呢個好多外國人都知
Apple websites comment section講呢類topic 都常見有人apple對fbi就企硬 支那就

咁姐係將來如果有一日共產黨話叫佢將 黃色陣營既手足資料比曬佢地，佢一樣會做，跟住就話係共產黨叫我咁做，唔開我事
我用蘋果就係因為可以叫做保障我安全，咁而家係咪表示我可以轉機？

ifanboy：用家問題

做中國生意要做埋佢隻狗？

每一個iphone撚都需要睇下

好大對比

下部轉會

係時候換返Android

裝修

gay cook 幾時收皮

對住中共一定要企硬，唔係比佢食住上
學下NBA咁啦

為錢跪低，為國安？不了

好彩冇買蘋果

airdrop

牆紙係文宣之中最高質

What can we do with BIG Giant Apple or more directly, Tim Cook?

It is choice between business profit , which he need to be accountable to thousands of stockholders, and moral / political high ground !!!

An機又唔夠apple安全
咁用咩好

agreed!

比PewDiePie 睇

比狗屌啦垃圾

自由都要磋商仲出埋聲比人知，真係想美國人全面覺醒

正想講

因為恐怖分子背後大佬都係支共

欺善怕惡

問下佢喺香港做生意又使唔使理香港人

痴撚線

racist

整個聯署用美國對apple開刀點睇？

我同你相反，本身用開android，想轉iphone，而家都唔知點好

呢個幾好 諗下點整文宣

iphone 4暴力破解解

奴才

我想講呢，大家買嘅唉瘋11 係 同中國、澳門個model no. 一樣架

手機台有人就話因為係實體SIM 同 E-SIM 嘅分別，所以中，港，澳三地會賣同一個model，但其實香港有幾間電訊公司support E-SIM。

Hong Kong
1O1O
3
csl
China Mobile Hong Kong
SmarTone
Truphone

上年香港都有部XS 係support E-SIM，今年一部，係一部support E-SIM都冇。

大家值得諗吓，點解會咁呢？

仲有巴絲打反映set 咗 繁體中文做系統語言但都係會照出簡體。[/size=4]

咁手機台嘅資深IOS用家，黎黎去去，都係話bug 阿，轉英文咪冇事囉，又要用又要屌，等等嘅論調啦。

我只係手機台個post提出所關問題，已經畀成班用家追住黎咬

又話要report同block我，最搞笑又話想解釋返我嘅問題，但又用咗不推文回覆[/size=4]屈完我係打手，我證明到我唔係，就屈我係popo，最後仲屈我係國安

我只係問吓問題，同回吓post，就已經多咗咁多個身份，仲要咁高級嘅身份...我都唔知講咩好啦。

重點係，以前香港行貨個model no. 同鄰近地區係唔一樣架，依加係[size=5]中，港，澳門三地嘅model no. 一樣

講咗啲咩，各位巴絲自己諗吓。

android 本身就自由過iphone
之前用係因為ios 安全同有用macbook
家下係出賣 所以放棄了

雪雪聲

垃圾apple ios 13已經整到成pat 屎
仲要跪低

Android有咩好推介？

比d骨氣啦

Android 又唔安全又廢，不了

ifanbio表示支持gay cook

駛乜奶, 我唔信支那人會抵制apple

Good idea.
整張 meme , 就可以 twitter 狂推

補返條Link:

Apple 職員解釋：香港與中國屬不同伺服器

唔通gay cook喺中國叫鴨，俾人錄低左

Tim cook 入唔入到法案制裁名單

好快收信比美國國會遣責

垃圾 iOS 13 成日Bug

不如再講白啲：恐怖分子存在讓美國人生活更好

冇恐怖分子，軍火商邊有錢俾美國政府

都幾撚厚面皮
修飾都費時

仲有咩機係清泉

含撚到雪雪聲，不過連登仔表示會繼續用iPhone

咁撚坦白嘅

咪用垃圾蘋果啦奶共嘅屌

仆街，有幾多人有骨氣杯葛

屌!

on9 apple 你睇下nba 又話抵制咪又大把人睇
好彩一直都用an機

咁咪即係出賣緊香港用戶資料?

Apple垃撚圾

的確越嚟越多人用國貨。iphone 我諗得返20% 到

可以唔撚駛買apple野 我知香港市場濕濕碎 不過而家係一種表態

衝出嚟奶共都有嘅

建議一部iPhone一部Android

大力推呢個。

呢個咩post? d 回覆叫人用android 機都有既

可以諗，不過唔一定要針對Apple
Apple可以係個例子，唔捍衛人權同言論自由就無tax-cut
NBA捍衛咗Morey嘅言論自由而蒙受損失，可以用稅務補償返
Spread去美國，我估美國左定右派都會同意

且美國大公司的存在讓中國民眾生活更好
為中國人而活？？？

佢肯定有gay pron 係中共手

華為 官方成日喺度寸apple都肯跪喺到奶 真係唔要樽鹽架喎

Push

叫suckerberg幫gay cook含撚

放心啦 啲大陸仔一樣會黎香港買

推邊張圖

屌又要我轉返an 機

中方叫你去含撚你唔去含？

奶支狗添曲

呢條友真係搞死apple

香港人真係cls
根本就一班擁抱普世價值既化身
用上無盡創意
合情理法底下
盡用一切可行手段
不斷揭露全世界最大黑社會既醜陋
制衡一個極致既暴政

Proud of this identity

搵埋個source

咁你用android囉

你要日日求神拜佛唔好被捕

咁誠實嘅

屌你老母Tim Cook 想激撚到Steve Job翻生再屌佢屎眼？

等睇美國國會繼續搞搞佢

屌你老母賤狗屎眼基果
M$ G Apple 都奶共，用乜電話好

跪到咁

奶夠雜近平屎眼未？

欺善怕惡，睇死美國政府唔敢搞佢。

廢西tim cock

Apple黎講香港人監察 匯報比國會議員就夠，美國自己會做野

🇹🇼🇹🇼🇹🇼

暗黑兵法

美國政府係時候…

咁騰信同台灣旗甚至貴州iCloud 事件都可能真係喺香港做緊

有篇野講到其實Apple係multinational company Apple喺咁多地區營業其實都係用緊唔同standard

而Apple唔會因為嗰個國家法律同自己原則有抵觸而唔喺嗰到營業 反而Apple會選擇去engage或者adapt嗰個市場 同當年美國政府決定同中國engage 開放市場俾中國嘅原因一樣

If Apple only did business in countries that have laws matching its beliefs, Apple would operate in just a handful of countries. Such a strategy would represent a big step back in Apple’s toolmaking mission as the biggest loser would be the Apple customer. In my view, that is a good enough reason for Apple to remain engaged with China and other countries rather than retreat into some kind of self-imposed bubble.

(呢個作者好勁 佢講啲野好insightful有興趣可以望下)

所以我覺得其實依家情況只係香港政治上變到越黎越似中國 Apple喺商業決定上反映緊呢樣野

我諗咁樣比較理解Apple嘅立場 我都好失望 我知有啲人係好嬲 和理非行動上宣洩不滿冇問題 但唔搞得裝修(喺願榮光落架嗰時已經一直有好多三毛煽動呢樣野)

誠實豆沙包

等美國巴打集體告9 apple

文宣

明白佢商家佬要搵大陸錢
但雙重標準真係好嘔心，對FBI就死都唔肯幫手，對住CCP就兩下落左架
如果有一天CCP要求將香港人既data送上大陸data center，我諗apple都會貴

我覺得有唔同standard都make sense
因為喺美國Apple仲話有得喺司法制度入面對抗政府
但黎到中國Apple就算打官司佢都係輸硬所以你唔會見到Apple會告返個政府或者上訴
Apple主要都係睇喺咩場玩然後跟返嗰到啲rules 所以點解話佢係multinational company

至於點解要同雲上貴州合作係因為”中國法律”要求 Microsoft, Cloudflare呢啲公司喺中國有得業務都要好似Apple咁partners中國公司

屌你老母，究竟你對 有乜野野貢獻過

佢又夠膽講出嚟先好嘢

加埋apple入擺買名單?

呢個post 勾到咁多Popo 0.3 出黎

其實簡單你講你係美國人佢會幫你爭取人權
你係華人嘅話你爭取咗自己嘅民主先

所以香港人唔輸得 1020見

垃圾Apple

咁直接

正如回教幾仆街都好都唔會有人敢搞佢地，蘋果教徒惡嘅程度同回教恐怖份子差不多

iOS 13用Global Firmware

韓國an 機未奶得仲勁....

蘋果會唔會已經有技術高層 一次過出賣港人
錢真係萬能

An機唔係唔安全 係你要放心機落去學點樣set
學下java, linux 會發現an機個潛力好勁
只不過依個潛力要你自己一手一腳咁掘出來
唔似蘋果咁整好曬比你

如果喬布斯仲在生會點

有360供應